(節錄)要做嘅唔係阻止佢改變香港，而係創造香港嘅獨特性，令香港改變唔到

標題:香港根本未死，係連登仔嘅廢青性格'連'死香港，只要唔好去對抗埋晒啲on9搞唔掂嘅嘢，放膽去試去做自己嘅嘢，香港嘅獨特性（特點)根本唔會消失，呢個地放仲有自由，資訊流通，加上佢嘅金融地位、知名度(名聲)，除非大陸鎖國，如果唔係，以大陸嘅政策，根本容不下香港。要做嘅唔係阻止佢改變香港，而係創造香港嘅獨特性，令香港改變唔到

如題

真係冇人陪我傾？

文化救港

一定要留繁體字同廣東省話

*廣東話

我意思係唔止呢啲 唔止保留保架持續 係盡情去試去造新嘅價值 有左獨特性 想同化想吸落去都好難

創造就係改變，你係創造者，就會同一樣變成權力

某程度上對

普選、獨立都不可能
現階段要守
守住既有既特色

佢有太多方法堂削弱我地嘅特色
以前香港作為佢對台嘅示範
仲有唯一對外嘅關口
香港有好多嘢都要保持，唔可以亂搞
但慢慢開始覺得呢到冇價值
有其他方法做到/唔keep其實損失唔大

我所指嘅獨特性，唔單係文化上面嘅差異
而係一啲係我地現存制度下，可以創造嘅新特點
可能係一種向全世界輸出嘅創意產業
一啲係大陸冇可能發生，經營嘅產業
一定要係呢到，又或者有自由、法治嘅地方先有嘅產業
呢個就會成為香港嘅特別之處，佢同制度掛鈎
改變香港嘅損失就好大

咁香港先真正增值左 大陸好鍾意講嘅 軟實力

咁就算香港未真正立國，都可以keep住我地嘅自由，有排玩

除左呢個同制度掛勾嘅產業（呢個保護罩）
仲可以有好多同我地文化掛勾嘅
原理一樣
想留就發揮佢不可取替嘅價值

係時候趁仲有時間去爆發我地嘅小宇宙 等香港充滿本錢 無辦法被改變

地產商面前 如何改變？

我自己覺得同地產商關係唔大
我講緊嘅係面向世界嘅產業

好似早排個日紙咁，如果做到落去，又愈黎愈多人用
咁已經係一個成功嘅例子

我自己咁睇
我覺得事實，香港空間唔多，消費高
但如果冇地產商，冇金融市場比人係到搵錢
香港一早就冇左，你睇下澳門
賭博業唔似香港咁要同出面交代，要自由透明
水又係大陸流落去多
所以就快收皮

我一開首就話我地要拼棄宜家嘅連登仔心態
你一句地產商面前就等人答
等運到

如果係覺得唔可行無得諗，你又求其舉個論點出黎先呀
就咁一句就封口唔諗
係懶定唔識講野

認同嘅，要香港有地產金融以外嘅實質行業

其實最大問題就係班友成日反
事實上香港成功既基石
就係不斷填海造地 同發展唔同既市鎮
同埋兩岸三地入便
政治風氣無咁重既地方
所以先比人話崇尚利益不理政治

但係班泛民同地區自私撚
填海反 地區入便起樓又反
建制班撚樣唔係好人
但佢地可唔可以有啲sense
唔好乜撚都反對
睇清楚件事到底係咪好
又或者睇多啲政府發展既文件
實地落去行下
再比自己既意見
呢家諮詢根本就變左政府拎授權既工具

唔填海唔搞郊野公園
實際上係令到地產商擁有既土地繼續升值
所以果班環保撚 雖然有真心膠
但亦肯定有地產佬比錢請佢
維持佢地既利益

而呢家香港最大問題就係無得住
無屋住就令到後生人谷住谷住
先搞到呢家好似唔知點咁

689想當日講話咩野都係房屋問題
呢句真係無撚錯
如果政府每人一間400尺公屋
半年內入伙
我肯定政府支持率有80%

樓主有冇去過中國

華洋共處係香港特色 已經冇左

又出黎ff香港未死
醒下啦

首先英國學生會讀英國史

泰國學生都會讀泰國史

不過香港人就唔會讀香港史

香港史並唔係教育義務，而係包裝成為康樂活動同文化節目(歷史建築、康文署博物館)

要保護自己既獨特性，多d 人認識香港史同了解我地自己既文物建築係首要任務

我係咁意數下，以下既地方有幾多巴絲去過(而家仲存在)，去過既又有幾了解？

1. 舊大埔墟火車站
2. 前九廣鐵路鐘樓
3. 葛量洪號滅火輪展覽館
4. 前九龍英童學校
5. 李鄭屋古墓
6. 舊上環街市
7. 舊灣仔郵政局
8. 油麻地天后廟

以上地方可能有人知道係文物建築就去影畢業相、結婚相、Post ig打卡，僅此而已

文物建築同香港史已經係我地獨有既野

好post 一推

人人訓街已經係獨一無二啦

巴打有冇咩實質建議？